<resources>
    <string name="app_name">Lab3_a</string>
    <string name="elephant">Слоны — самые крупные наземные животные на Земле. Обитают они в Юго-Восточной Азии и Африке в тропических лесах и саваннах.

В центре стопы слона есть жировая подушка, которая каждый раз, когда слон опускает ногу, «расплющивается», увеличивая площадь опоры. На верхней челюсти у слонов есть бивни — видоизменённые резцы, растущие в течение всей жизни животного. Обычно слоны либо имеют два бивня, либо не имеют их вообще (у африканских слонов бивни имеют и самцы и самки, у индийских — только самцы). С помощью бивней они обдирают кору с деревьев и рыхлят землю в поисках соли, а также наносят раны хищникам.</string>
    <string name="hippopotamus">Обыкнове́нный бегемо́т, или гиппопота́м (лат. Hippopótamus amphíbius), — млекопитающее из отряда парнокопытных, подотряда свинообразных (нежвачных), семейства бегемотовых, единственный современный вид рода Hippopotamus. Характерной особенностью бегемота является его полуводный образ жизни — бо́льшую часть времени он проводит в воде, выходя на сушу лишь ночью на несколько часов для кормёжки. Бегемот обитает только у пресной воды, хотя может изредка оказываться в море.</string>
    <string name="eagle">Орлы́ (лат. Aquila) — род крупных птиц семейства ястребиных. Длина тела 75—88 см, хвост довольно короткий, крылья широкие, до 2,4 м в размахе, ноги оперены до пальцев. Гнездятся на земле, скалах или деревьях. Питаются мелкими и средней величины позвоночными (высматривают, паря в воздухе, или подкарауливают, сидя на возвышенном месте), иногда падалью. Численность сокращается. 1 подвид в Красной книге МСОП.</string>
    <string name="ladybug">Бóжьи корóвки (лат. Coccinellidae) — семейство жуков, обитающих почти на всём земном шаре, за исключением Антарктиды и зон с вечной мерзлотой. Размер составляет от 0,8 до 18 мм.[1] Отличаются тем, что лапки их кажутся трёхчленистыми, так как третий, очень маленький членик вместе с половиной четвёртого скрыт в борозде двухлопастного второго членика. Тело божьей коровки полушарообразное или яйцевидное, более или менее выпуклое. Голова короткая с 11-, реже 10-членистыми сяжками, прикрепляющимися по бокам переднего края головы и способными подгибаться под голову. Брюшко состоит из 6 свободных члеников.

Считается полезным насекомым, так как поедает тлю, кокцидовых, а некоторые виды — личинки и яйца листоедов[2], огнёвки кукурузной[3] и других вредителей. Однако некоторые виды, такие как Epilachna varivestis, являются травоядными. Зимой божьи коровки собираются в скопления под опавшими листьями, под корой деревьев или камнями и там ждут прихода весны. Объединение в скопления помогает поддерживать температуру выше окружающей среды.[4] В зависимости от наличия пищи эти насекомые живут от нескольких месяцев до года, и очень редко — до двух лет. Молодые особи всегда отличаются яркой окраской, которая постепенно тускнеет с возрастом, при этом оставаясь достаточно убедительным предупреждением для хищников, которые захотят посягнуть на жизнь насекомого. Эффективный способ защиты — ядовитая резко пахнущая жёлтая жидкость, которую божьи коровки выделяют из суставов ног. Она отпугивает их главных врагов — пауков, лягушек и некоторых насекомых, питающихся божьими коровками. Птицы и другие позвоночные животные на божьих коровок не охотятся. Божьи коровки неплохо летают, делая крыльями до 85 взмахов в секунду.</string>
    <string name="shark">Аку́лы[1] (лат. Selachii) — надотряд хрящевых рыб (Chondrichthyes), относящийся к подклассу пластиножаберных (Elasmobranchii) и обладающий следующими отличительными особенностями: удлинённое тело более или менее торпедообразной формы, большой гетероцеркальный хвостовой плавник, обычно много острых зубов на каждой челюсти[2].

Русское слово «аку́ла» происходит от древнеисландского «hákall»[3][4]. Самые древние представители существовали уже около 450—420 млн лет назад[5][6][7].

Известно более 526 видов акул: от глубоководной мелкой Etmopterus perryi, длиной лишь 17 сантиметров, до китовой акулы (Rhincodon typus) — самой большой рыбы (её длина достигает 20 метров). Представители надотряда широко распространены в морях и океанах, от поверхности до глубины более 2000 метров. В основном обитают в морской воде, но некоторые виды способны жить также и в пресной. Большинство акул относятся к так называемым настоящим хищникам, но 3 вида — китовая, гигантская и большеротая акулы — фильтраторы, они питаются планктоном, кальмарами и мелкими рыбами.</string>
    <string name="sturgeon">Осетры́[1][2] (лат. Acipenser) — род пресноводных, полупроходных и проходных рыб из семейства осетровых. Длина тела до 6 м (атлантический[3] и белый осетры[4]), масса — до 816 кг (белый осётр)[4].

Род осетры характеризуется следующими признаками: продольные ряды костяных щитков-жучек не сливаются между собой на хвосте; брызгальца есть, лучи хвостового плавника огибают конец хвоста.

Сюда относится 19 видов[5] по большой части крупных рыб северного умеренного пояса, из которых некоторые достигают весьма значительных размеров. Большая часть видов — рыбы проходные, входящие весной из морей в реки для нереста, некоторые виды также и осенью на зимовку. Некоторые виды — пресноводные, живущие в реках или входящие в реки для нереста из озёр, в которых живут обыкновенно. Область распространения рода Acipenser включает Евразию и Северную Америку.

Некоторые виды (атлантический осётр (Acipenser sturio), а также по Гюнтеру американский осётр — A. maculatus) обладают весьма обширной областью распространения, так как водятся и в Европе, и в Америке (по отношению к A. maculatus явление это носит, по-видимому, случайный характер: он иногда заплывает в европейские воды, но А. sturio встречается и в Европе и в Америке).

Осетры держатся преимущественно у дна, питаются рыбой, моллюсками, червями и т. д. Плодовитость у крупных рыб может доходить до нескольких миллионов икринок. При этом масса икры перед нерестом составляет до 25 % общей массы тела. Несмотря на такую громадную плодовитость, многие виды находятся под угрозой исчезновения, вследствие беспощадного и неосмотрительного лова. В Каспийском море сосредоточено 90 % мирового запаса осетров.</string>
</resources>
